# Claude Allowed Tools Ruleset

## File Viewing & Reading
- cat: Display file contents
- head: Show first lines of files
- tail: Show last lines of files
- less: Page through files
- more: Page through files
- bat: Enhanced file viewer with syntax highlighting

## Text Search & Processing
- grep: Search text patterns
- egrep: Extended grep
- fgrep: Fixed string grep
- zgrep: Search compressed files
- rg: Ripgrep - fast recursive search
- ag: The Silver Searcher
- ack: Text search tool
- sed: Stream editor (read-only operations)
- awk: Text processing (read-only operations)
- cut: Extract columns
- sort: Sort lines
- uniq: Remove duplicates
- wc: Word/line/char count
- tr: Translate characters

## File System Navigation & Info
- ls: List directory contents
- exa: Modern ls replacement
- eza: Modern ls replacement
- tree: Show directory tree
- find: Find files and directories
- fd: Fast file finder
- pwd: Print working directory
- cd: Change directory
- realpath: Get absolute path
- readlink: Read symbolic links
- stat: File statistics
- file: Determine file type
- du: Disk usage
- df: Disk free space

## Git Commands (All Operations)
- git *: All git subcommands including:
  - git status
  - git log
  - git diff
  - git branch
  - git checkout
  - git switch
  - git add
  - git commit
  - git push
  - git pull
  - git fetch
  - git merge
  - git rebase
  - git stash
  - git tag
  - git remote
  - git show
  - git blame
  - git reflog
  - git cherry-pick
  - git reset
  - git revert
  - git submodule
  - git worktree
  - git config
  - git init
  - git clone
  - git describe
  - git bisect
  - git grep

## System Information
- date: Current date/time
- cal: Calendar
- uptime: System uptime
- uname: System information
- hostname: System hostname
- whoami: Current username
- id: User/group IDs
- groups: User groups
- ps: Process status
- top: Process monitor
- htop: Interactive process viewer
- which: Locate command
- whereis: Locate binary/source/manual
- type: Display command type
- env: Environment variables
- printenv: Print environment
- echo: Display text
- printf: Formatted output

## Network Tools (Read-Only)
- curl: Transfer data from URLs
- wget: Download files
- ping: Test connectivity
- dig: DNS lookup
- nslookup: Query DNS
- host: DNS lookup
- ifconfig: Network interface config
- ip: Show/manipulate routing
- netstat: Network statistics
- ss: Socket statistics

## Archive & Compression (Read-Only)
- tar -t: List archive contents
- unzip -l: List zip contents
- gunzip -l: List gzip info
- zcat: View compressed files
- bzcat: View bzip2 files
- xzcat: View xz files

## Data Processing
- jq: JSON processor
- yq: YAML processor
- xmllint: XML processor
- csvtool: CSV processor
- column: Format columns

## Checksum & Hashing
- md5: MD5 checksum
- md5sum: MD5 checksum
- sha1sum: SHA-1 checksum
- sha256sum: SHA-256 checksum
- sha512sum: SHA-512 checksum
- shasum: SHA checksums

## Documentation
- man: Manual pages
- help: Built-in help
- tldr: Simplified docs
- info: Info documents

## Shell Features
- history: Command history
- alias: Show aliases
- fc: Fix commands
- jobs: List jobs
- fg: Foreground job
- bg: Background job

## fd Commands (All Options)
- fd: Fast file/directory finder
- fd -t f: Find files only
- fd -t d: Find directories only
- fd -t l: Find symlinks only
- fd -e: Filter by extension
- fd -H: Include hidden files
- fd -I: No ignore files
- fd -s: Case-sensitive
- fd -i: Case-insensitive
- fd -F: Fixed strings
- fd -g: Glob patterns
- fd -p: Full path search
- fd -x: Execute command
- fd -X: Execute batch

## Custom Dotfiles Commands
- ~/dotfiles/tools/colorize-columns.sh
- ~/dotfiles/tools/find_files.sh
- ~/dotfiles/tools/rfz.sh
- ~/dotfiles/tools/imgcat.sh
- ~/dotfiles/tools/system_info.sh
- ~/dotfiles/tools/copy.sh
- ~/dotfiles/tools/fzf-helix.sh
- ~/dotfiles/tools/rsync-all.sh
- ~/dotfiles/tools/split_by_size.sh
- ~/dotfiles/tools/run-command-on-all-addresses.sh
- ~/dotfiles/tools/mount_remotes.sh
- ~/dotfiles/tools/symlink_pdfs.sh

## Interactive Tools
- fzf: Fuzzy finder
- zoxide: Smart directory jumper
- z: Directory jumper

## Additional Utilities
- seq: Generate sequences
- shuf: Shuffle lines
- tee: Pipe and write
- xargs: Build command lines
- parallel: Execute in parallel
- watch: Execute periodically
- time: Time command execution
- timeout: Run with time limit
- yes: Repeat string
- true: Return success
- false: Return failure
- test: Evaluate expressions
- [: Evaluate expressions
- expr: Evaluate expressions

## Package Managers (Query Only)
- brew list: List packages
- brew info: Package info
- brew search: Search packages
- npm list: List packages
- pip list: List packages
- gem list: List packages
- cargo search: Search packages

## Development Tools (Read-Only)
- node --version: Node version
- python --version: Python version
- ruby --version: Ruby version
- go version: Go version
- java -version: Java version
- gcc --version: GCC version
- clang --version: Clang version
- rustc --version: Rust version

## Aliases
- claude: /Users/vmasrani/.claude/local/claude
- ll: ls -alF
- la: ls -A
- l: ls -CF

## Shell Built-ins
- All non-destructive shell built-in commands

## Restrictions
- No rm, rmdir, or deletion commands
- No mv or rename operations without explicit permission
- No write operations to system files
- No package installation without permission
- No system configuration changes
- No service start/stop/restart
- No user/permission modifications
- No network configuration changes